<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pacman on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/pacman/</link>
    <description>Recent content in Pacman on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2012 20:49:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/pacman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Barra de progreso de Arch Linux para Python</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/barra-de-progreso-de-arch-linux-para-python/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 20:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/barra-de-progreso-de-arch-linux-para-python/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días me puse a &lt;em&gt;portar&lt;/em&gt; la barra de progreso que tiene el sistema de paquetes de &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/12/28/tips-para-mejorar-la-instacion-de-aplicaciones-en-arch/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Arch Linux&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (activando la opción &lt;strong&gt;ILoveCandy&lt;/strong&gt;) a Python &lt;del&gt;3&lt;/del&gt; 3.X y 2.7. De momento está en fase de prueba, pero es dentro de todo funcional, prometo ir actualizándola cuando pueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poder instalarlo, pueden bajarse los fuentes &lt;a href=&#34;https://github.com/xeBuz/pacman-progressbar&#34;&gt;desde &lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (es licencia Beer-ware, una adaptación de BSD) o mejor aún directamente desde PyPi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo pip install pacmanprogressbar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La utilización es la siguiente (proximamente voy a hacer que se pueda iterar directamente):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/usr/bin/env python
import time
from pacmanprogressbar import Pacman

if __name__ == &amp;quot;__main__&amp;quot;:
    p = Pacman(end=100)

    for x in range(p.len):
        p.update()
        time.sleep(.2)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Una vez instanciada la clase, tiene dos métodos públicos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;update([value])&lt;/strong&gt;, actualiza el progreso sumándole el valor del parámetro, por defecto suma 1.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;progress(value)&lt;/strong&gt;, en vez de sumarizar, se le pasa directamente el valor del progreso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La salida en consola sería más o menos como esta:
&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/10/animacion.gif&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/10/animacion.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Linuxeros: Optimizar pacman y la instalación de aplicaciones en Arch Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/tips-para-mejorar-la-instacion-de-aplicaciones-en-arch/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 18:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/tips-para-mejorar-la-instacion-de-aplicaciones-en-arch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La idea del post es hacer un compilado de tips y aplicaciones que puedan llegar a servir para mejorar &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Pacman&#34;&gt;pacman&lt;/a&gt; y la instalación de aplicaciones en Arch Linux. Si, escribí lo mismo que en el título pero con más palabras.
Para el usuario que venga de otras distros, como Ubuntu, le puede resultar díficil no tener esa &amp;lsquo;cosa&amp;rsquo; llamada Centro de Software, pero con un poco de maña se puede potenciar muchisimo la instalación (además no van a escuchar nunca más de los PPA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos suponiendo que saben como usar &lt;strong&gt;pacman&lt;/strong&gt;. Básicamente tenemos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Ss wally&lt;/em&gt; para buscar aplicaciones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;_pacman -S chucknorri_s para instalar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Syu&lt;/em&gt; para actualizar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Rnd cristina&lt;/em&gt; para eliminar algo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[note color=&amp;ldquo;#cfcfcf&amp;rdquo;]Antes de empezar, la configuración está en &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf **&amp;hellip; y lo primero que tienen que agregar es una línea que diga **ILoveCandy&lt;/strong&gt;.
Si ya la agregaron, pueden seguir con el post, si no lo hacen no merecen usar Arch Linux.[/note]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optimizar el cache y la base de datos, tienen que correr &lt;strong&gt;sudo pacman -Sc &amp;amp;&amp;amp; sudo pacman-optimize&lt;/strong&gt;, pueden ponerlo en cron, es más fácil que acordarselo; &lt;strong&gt;yapos&lt;/strong&gt; también suele ser una buena opción para esto.
Instalen &lt;strong&gt;pacman-color&lt;/strong&gt;, es eye-candy nunca viene mal. Eso si, deberían crear una &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/09/02/tips-para-linux-alias-para-todos/&#34;&gt;alias&lt;/a&gt; pacman=&amp;lsquo;pacman-color&amp;rsquo; sino creanme que nunca lo van a usar.
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Reflector&#34;&gt;Reflector&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; me lo recomendaron en un &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/09/06/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/&#34;&gt;post&lt;/a&gt; y está muy bueno, mantiene actualizado el mirrorlist
Se puede optimizar un poco el tamaño de los paquetes a descargar con &lt;strong&gt;xdelta3&lt;/strong&gt; (y activando UseDelta en la configuración de pacman), no es una locura, pero algo se logra.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Ni hablar de que tienen que instalar &lt;strong&gt;yaourt&lt;/strong&gt;, es básico en cualquier Arch Linux, la forma más fácil es agregar el repositorio, actualizar e instalarlo con pacman.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[archlinuxfr]
Server = http://repo.archlinux.fr/$arch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hace? Funciona igual que pacman, pero también permite instalar paquetes del &lt;a href=&#34;https://aur.archlinux.org/&#34;&gt;AUR&lt;/a&gt;, que es basicamente la fucking gloria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se sienten como princesas del bosque de las hadas, también pueden probar algun GUI, de los que usé, creo que &lt;strong&gt;Wakka&lt;/strong&gt; - I see what you did there! - es el mejor (sin entrar en la categoría KDE que no la probé). Rápido y simple. Lo que además tiene de bueno es que las acciones que hacemos muestran el comando, entonces, con el tiempo, podemos ir perdiendo el miedo a la consola&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome2 en ArchLinux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/gnome2-en-archlinux/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 04:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/gnome2-en-archlinux/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como hay mucho usuarios descontentos con el resultado de Gnome 3, incluído Linus Torvals, era evidente que iban a existir formas de volver a la versión anterior, y Arch claro que la permite, y eso que fué de las primeras distros en cambiar :P
Buscando encontré dos, la primera es un fork, la segunda un downgrade directo; me quedo con la primera. Si no se pudieron acostumbrar al cambio, si gnome-shell ya les dió una úlcera y no pueden esperar la versión 3.2, quizás alguna de estas opciones les sea útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilizar un fork: Mate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, tiene que editar el archivo &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf&lt;/strong&gt;, agregando estas lineas al principio de la lista de repositorios
[code]
[mate]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contains-official-mate-desktop-packages-gnome2-fork:833a75177de8e75cddde15e0b36cb15f&#34;&gt;Contains official mate desktop packages (gnome2 fork)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Server = &lt;a href=&#34;http://germ.winpe.com/archlinux/mate/$arch&#34;&gt;http://germ.winpe.com/archlinux/mate/$arch&lt;/a&gt;
[/code]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar Mate, tiene que correr:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; pacman -Syyu &amp;amp;&amp;amp; pacman -Sf mate-desktop-environment
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En mi caso aparecieron varios conflictos, ponga si a todo, no tuve problemas con ninguno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues de eso, tiene varios paquetes mas para instalar, todos opcionales pero suman: mate-extract mate-applets mate-terminal mate-image-viewer mate-themes. Así mismo, deberían instalar temas o cualquier eyecandy que necesiten para Gnome 2 que no sea necesario en el 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_318&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Gnome 3.0.2, antes del update&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-300x225.png&#34; alt=&#34;Gnome 3&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption] [caption id=&amp;ldquo;attachment_320&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Una vez instalado Mate&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-1.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-1-300x225.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption] [caption id=&amp;ldquo;attachment_322&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Mate, despúes de instalar themes y modificar la apariencia.&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-2.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-2-300x225.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilizar una versión antigua de paquetes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, lo que vamos a hacer es cambiar el repositorio en donde se encuentra Gnome, utilizar uno que no haya sido actualizado a Gnome3.x e instalar en cambio Gnome2.32.1, supongo que es la última versión estable antes del cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tenemos que editar el archivo &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf&lt;/strong&gt;, pero en lugar de agregar un repositorio cambiamos el extra
[code]
[extra]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;incluir-etc-pacman-d-mirrorlist:833a75177de8e75cddde15e0b36cb15f&#34;&gt;Incluir = / etc / pacman.d / mirrorlist&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Server = &lt;a href=&#34;http://arm.konnichi.com/2011/04/30/extra/os/$arch&#34;&gt;http://arm.konnichi.com/2011/04/30/extra/os/$arch&lt;/a&gt;
[/code]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después corren esta aberración:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; pacman -Syyfuu -nodep
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminen (básicamente lo que hace es actualizar los repositorios, forzar el update, y en caso de que sea necesario realizar un downgrade de lo que haya, va a instalar todos los paquetes de Gnome que encuentre, son varios megas), en /etc/pacman.conf dejen el repositorio extra como corresponde y además coloquen esto para que no actualice gnome ni gnome-extra (asi no lo pisa con la versión 3)
[code]
IgnoreGroup = gnome gnome-extra
[/code]
Les debo screenshots de esta prueba, ya borré el snapshot y son muchos megas para descargar como para hacerlo de nuevo sólo para las imágenes :(&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Ambas pruebas fueron realizadas con una &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/08/31/virtualboxes-org-descarga-de-maquinas-virtuales/&#34;&gt;máquina virtual&lt;/a&gt;  con una instalación estandar, con gnome y gnome-extra instalado por defecto, es decir, en ambos casos hice un downgrade de Gnome 3, que me pareció el caso en el que podía detectar mas problemas.
&lt;strong&gt;De las dos opciones, les recomiendo la primera, la segunda da bastantes dolores de cabeza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lentitud en la instalacion de paquetes con pacman</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 14:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace unos días noto que al actualizar o instalar nuevos paquetes con pacman o yaourt se toma una eternidad en actualizar.
En un primer momento pensé que era problema de la conexión, pero me pasaba en casa y en el laburo, con dos ISP diferentes, entonces el problema pasaba por otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando en el foro encontré a alguien que le pasaba algo similar, la solución surgió corriendo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; url=$(pacman -Sp linux | tee /dev/stderr) &amp;amp;&amp;amp; curl --verbose &amp;quot;${url}&amp;quot; -o /dev/null
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se puede ver que trata de conectarse a mirror.kernel.org, que esta caído: &lt;a href=&#34;http://www.archlinux.org/mirrors/status/&#34;&gt;http://www.archlinux.org/mirrors/status/&lt;/a&gt;. Basta con editar el archivo /etc/pacman.d/mirrorlist&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después deben correr pacman -Syy para actualizar los repositorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que deseen ver los más rápidos, pueden seguir los pasos de la wiki, correr rankmirror la verdad que ayuda mucho en la velocidad &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Mirrors#List_by_speed&#34;&gt;https://wiki.archlinux.org/index.php/Mirrors#List_by_speed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>