<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libros on title</title>
    <link>jesusroldan.com/categories/libros/</link>
    <description>Recent content in Libros on title</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Aug 2012 16:22:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="jesusroldan.com/categories/libros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cadena de memes: Libros</title>
      <link>/jesusroldan.com/posts/cadena-de-memes-libros/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2012 16:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jesusroldan.com/posts/cadena-de-memes-libros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si, 2012 y existen las cadenas de memes. Está me pareció muy interesante, la vi en &lt;a href=&#34;http://www.cienciakanija.com/2012/07/21/cadena-de-memes-libros/&#34;&gt;Ciencia Kanija&lt;/a&gt; (hace ya unos días y tuve el post en borrador) y me gustó la idea :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que cambió mi vida&lt;/strong&gt;
Es difícil decir que libro me cambió la vida, porque quizás todos en alguna medida lo hagan&amp;hellip; pero, le tengo mucho cariño a  La peste del francés Albert Camus porque fue uno de los primeros libros que recuerde haber agarrado por mi cuenta para leer por gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que tuve que leer más de una vez&lt;/strong&gt;
Si bien no soy muy amante de releer los libros, en algunos caso en particular, como en El Señor de los Anillos, puede leer el libro una y otra vez. También puedo agregar a la lista El extraño caso del doctor Jekyll y el señor Hyde de Robert Louis Stevenson, que si bien es una historia muy conocida, adaptada muchísimas veces y todos sabemos que pasa&amp;hellip;está tan bien escrito el libro que se puede leer una y otra vez.
Obviamente esto no cuenta para libros que me vi obligado a empezar de nuevo por dejarlos un tiempo largo :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que me llevaría a una isla desierta&lt;/strong&gt;
La Biblia. Es grande y tiene muchas hojas, ideal para cuando escasee el papel higiénico. OOOOKKK. Un manual de supervivencia sería mi segunda opción, claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que me hizo reír&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/08/41201217484.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/08/41201217484-300x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
¡Uf! Muchísimos. Puedon nombrar la &amp;ldquo;Guía del autoestopista galáctico&amp;rdquo; de Douglas Adams o Discworld de Terry Pratchett pero voy a caer en la obviedad. Un libro que leí hace poco que me hizo reir mucho fue &amp;ldquo;Los Enanos Gullys&amp;rdquo; de Parkinson Dan, basado en la cosmogonía de Dragonlance. Una aventura épica que mezcla a la raza mas insulsa y a la más poderosa de todo Krynn. Un dragón (Verden) castigado por Takhisis tiene que defender a una tribu de enanos Gullys, en una combinación que no falla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que me hizo llorar&lt;/strong&gt;
No se si llorar, pero la Saga de Los Confines de Liliana Bodoc tiene momentos por demás tristes, la muerte de los personajes que mas se hacen querer es muy duro, por momentos mirás al libro y decís &amp;ldquo;¡Liliana basta de matar gente buena!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que me hubiera gustado escribir&lt;/strong&gt;
Idem al item anterior, una fantasía tokieana con referencias a las invasiones españolas en América, es una formula infalible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que aborrezco&lt;/strong&gt;
Cualquier libro que me obligaron a leer en el colegio entra en esta categoría, pero sobre todo: Juan Salvador Gaviota. Los libros de autoayuda y los de Coelho, el Arjona de la literatura,  completan el podio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que me decepcionó&lt;/strong&gt;
No se si &amp;ldquo;decepción&amp;rdquo; sea la palabra, pero Los Pilares de la Tierra de Ken Follet me pareció un libro estúpidamente largo. Quizás un arquitecto lo aprecie más que un desarrollador de software. Y el final es lo más &amp;ldquo;meh&amp;rdquo; que leí. Curiosamente el post de dónde saqué la cadena habla del mismo libro&amp;hellip; es que, es muy tedioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que estoy leyendo ahora&lt;/strong&gt;
Ayer empecé El Silmarillón, pero lo dejé a los 5 minutos porque la edición es vieja (tiene mi edad) y está impecable, me da cosa arruinarlo. Así que ahora estoy con las obras completas de H.P. Lovecraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un libro que pretendo leer&lt;/strong&gt;
Read all the books! La lista es larguísima&amp;hellip; quisiera tener el tiempo suficiente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuentos de Terror narrados por Alberto Laiseca</title>
      <link>/jesusroldan.com/posts/cuentos-de-terror-narrados-por-alberto-laiseca/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 15:54:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jesusroldan.com/posts/cuentos-de-terror-narrados-por-alberto-laiseca/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Laiseca2.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Laiseca2.jpg&#34; alt=&#34;Alberto Laiseca&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Laiseca, un escritor conocido por su estilo sombrío y por haber dejado la obra de literatura argentina más extensa, Los Sorias, que consta de 1.300 páginas (obra que no tuve la oportunidad ni el tiempo de leer), allá por el 2001 apareció en las noche de I-Sat narrando grandes clásicos de la literatura; cigarrillo en mano, primeros planos, sombras y luces ténues, en 10 minutos era capaz de lograr un ambiente ideal para los cuentos que contaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dejo los audios de varios capítulos (están en Youtube si quieren ver los videos) son aproximadamente 4 horas de reporducción. La lista de cuentos que van a encontrar es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aurelia (T.E.A. Hoffmann)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Casa tomado (Julio Cortazar)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Corazón delator (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El alacrán (Fray Gómez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El caballito de madera (D. H. Lawrence)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El derrochador y el alquimista (Li Fou Yen)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El deseo (James Sthepens)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El extraño caso del Sr. Valdemar (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El extraño (H.P. Lovecraft)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El (Guy de Maupassant)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El hambre (Mujica Lainez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El precio de la cabeza (John Russell)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Escuchen (Joe R. Lansdale)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La cabeza de mi padre (Alberto Laiseca)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La caída de la Casa Usher (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La casa del juez (Bram Stoker)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La curiosa aventura de Mr. Bond (Nugent Barker)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La escudilla de cobre (George Fielding Eliot)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La esperanza (Villers de L&amp;rsquo;isle Adams)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La galera (Mujica Linez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La gallina degollada (Horacio Quiroga)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La pata de mono (W.W. Jacobs)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Venus de ille (Próspero Mérimée)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ligeia (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sabueso (H. P. Lovecraft)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Quien sabe (Guy de Maupassant)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Una muerte en la familia (Miriam Allen de Ford)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;descarga-en-formato-mp3-http-www-jesusroldan-com-alberto-20laiseca-20-20cuentos-20de-20terror-rar:b15cced626864032a4bde30c6c3fdfe1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jesusroldan.com/Alberto%20Laiseca%20-%20Cuentos%20de%20Terror.rar&#34;&gt;Descarga en formato MP3&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;descarga-en-formato-ogg-http-www-jesusroldan-com-alberto-20laiseca-20-20cuentos-20de-20terror-tar-gz:b15cced626864032a4bde30c6c3fdfe1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jesusroldan.com/Alberto%20Laiseca%20-%20Cuentos%20de%20Terror.tar.gz&#34;&gt;Descarga en formato OGG&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No dejen de visitar su blog personal &lt;a href=&#34;http://albertolaiseca.blogspot.com.ar/&#34;&gt;http://albertolaiseca.blogspot.com.ar/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Saga de los Confines de Liliana Bodoc</title>
      <link>/jesusroldan.com/posts/la-saga-de-los-confines-de-liliana-bodoc/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 17:44:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jesusroldan.com/posts/la-saga-de-los-confines-de-liliana-bodoc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/TapasFinales_3_ok.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/TapasFinales_3_ok-1024x667.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Épic. Quizás sea un término muy utilizado hoy en día, casi siempre innecesariamente, pero que en este caso encaja a la perfección.
La escritora argentina Liliana Bodoc en los tres libros de la saga desarrolla una enorme épica fantastica al estilo de Tolkien. De hecho ella misma dice que El Señor de los Anillos la llevó a escribir, enojada de cierta forma con el punto de vista tan &amp;ldquo;occidental-europeo&amp;rdquo; de la cosmogonía de la Tierra Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta saga plantea un universo fantástico basado en América, plagado de referencias de la época precolombina y las invasiones europeas. Algunas muy obvias, otras más sutiles; me gusta encontrar estos detalles, como por ejemplo el nombre Nanahuatli supongo que surge de la lengua náhuatl. Así, nombres con origen mayas, aztecas, araucanos, mapuches nos van llevando por una muy bien lograda historia tanto para grandes y chicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin contar demasiado, &lt;strong&gt;Los días del Venado&lt;/strong&gt;, le primero de los libros, cuenta un poco a modo introductorio como se rigue el mundo, la geografía, los habitantes de ambos continentes. Así también los personajes que empezarán este viaje de lucha contra de Misáianes, el Odio Eterno.
&lt;strong&gt;Los días de la Sombra&lt;/strong&gt; continúa la historia del primer libro, continúa en el tiempo, surgen nuevos personajes y nos cuenta con más detalle de lo que sucede en las Tierras Fértiles y las Tierras Antiguas, el ejercito de Drimus, los brujos y el país de los señores del Sol.
&lt;strong&gt;Los días del fuego&lt;/strong&gt;, el último de la saga, es el más epico de los tres, en donde &amp;hellip;no les voy a contar que pasa &amp;hellip; ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco salió un nuevo libro de Bodoc sobre los Confines, &lt;strong&gt;Oficio de Búhos&lt;/strong&gt;, que obviamente ya leí; después les comento algunos detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dejo un fragmento, por si necesitan convencerse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[quote style=&amp;ldquo;3&amp;rdquo;]Era indispensable arengar a los hombres . Thüngur conocía el valor de esas últimas palabras y miró al sol pidiendo no equivocarse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Saben que pasa ahora mismo delante de mis ojos? Muertos, creearán ustedes. Un campo de sideresios muertos, un mundo de sideresios muertos&amp;hellip; Y yo debo decirles que no. En este instante, y por alguna razón que no me es posible comprender, tengo delante de mis ojos la sonrisa de una niña. Y es en esa sonrisa donde yo encontraré mi mayor fuerza y mi mayor coraje. Lo mismo haremos todos. Esta es la triste hora en la que debemos recordar la carne ultrajada de nuestras muejeres; la carne abierta de nuestros niños. Como a ustedes, me duelen las palabras que pronuncio. Lo hago con la certeza de que en ese dolor nos haremos invencibles. ¿Están anegados de furia sus corazones? Que así sea, porque en esa furia está nuestra victoria.[/quote]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación:&amp;ldquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudad de Clifford Simak</title>
      <link>/jesusroldan.com/posts/ciudad-de-clifford-simak/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 21:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jesusroldan.com/posts/ciudad-de-clifford-simak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El primer libro de Clifford Simak con el que me cruzo, y cumplió ampliamente mis espectativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_1058&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;171&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Tapa &amp;ldquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/ciudad.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/ciudad-171x300.jpg&#34; alt=&#34;Ciudad, de Clifford Simak&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es un libro de ciencia ficción, y como tal, hace uso de múltiples recursos bastante utilizados en el género (en él se pueden encontrar con androides, perros que hablan, humanos mutantes, viajes al espacio&amp;hellip; esas cosas que tanto nos entretienen) pero en ningún momento hace abuso de los mismo y siempre los emplea en ciertos límites evitando lo fantástico y espectacular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia de un paseo de miles de años, en donde generación tras generación cuenta la vida de algunos miembros de la familia Webster. Durante todos estos años, la humanidad sufre grandes cambios en su mentalidad, sin contarles demasiado del libro muchos de ellos emigran, primero de la ciudad, luego del planeta, dejando diezmada la población de la Tierra, planteando un cambio en la política. Si la gente no vive en ciudades ¿Por qué mantener los gobiernos? ¿A quienes gobiernan?
Durante este tiempo un androide mayordomo, Jenkins, no va a ir acompañanado a lo largo del relato. Un personaje muy bien logrado y carismático, siempre me recordó a Marvin de The Hitchhiker&amp;rsquo;s Guide to the Galaxy y a C3PO de Star Wars. Después de un tiempo, los perros van a protagonizar la historia, perros que a través de operaciones pudieron hablar, y que durante generaciones lograron crear una sociedad que pareciera &amp;lsquo;&lt;em&gt;perfecta&lt;/em&gt;&amp;rsquo; para los animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una lectura muy entretenida para los amantes del género y quizás pueda gustar para los que no lo son tanto; es un libro que se lee muy fácil y no cae en tecnicismos que pueden aburrir o confundir al que no está acostumbrado. Pero ojo que puedo exagerar, siempre me divierte leer libros viejos (o ver películas), que hablen sobre el futuro; éste en particular lo plantea bastante un mundo bastante nostálgico.
El libro es de 1953, por lo que pueden conseguirlo en muchas librerías (incluso hasta de compra-venta) a muy precio. Sino, pueden descargar &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Ciudad-Clifford-D-Simak.pdf&#34;&gt;el PDF.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación:&amp;ldquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Dragones -  Douglas Niles [Dragonlance]</title>
      <link>/jesusroldan.com/posts/los-dragones-douglas-niles-dragonlance/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 18:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jesusroldan.com/posts/los-dragones-douglas-niles-dragonlance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/08/Dragons-Dragonlance.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/08/Dragons-Dragonlance.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=8.&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación = Muy Bueno&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Voy a empezar a escribir sobre los libros que voy leyendo y este tiene el honor de abrir la categoría&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Dragones escrito por Douglas Niles, basado en el universo de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Dragonlance&#34;&gt;Dragonlance&lt;/a&gt;, universo de fantasía creado por Margaret Weis y Tracy Hickman.
&amp;lt;!&amp;ndash; more &amp;ndash;&amp;gt;
El libro pertenece a la serie: &amp;ldquo;The Lost Histories&amp;rdquo; pero es único y no es necesario leer algun otro para terminar la historia. Para entender algunas cuestiones propias del mundo de Dragonlance, es necesario por lo menos haber leído Las Crónicas (Referencias como Tahkisis o Paladine, asi como tambien razas y lugares de Krynn son importantes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso: Spoiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resúmen&lt;/strong&gt;
La historia comienza mucho antes que las sagas principales, y el tiempo se mide en invierno de dragones, ergo, dura mucho. Cuenta como Takhisis lidera su horda de dragones cromáticos -blancos, negros, verdes, azules y rojo- sobre las tierras de Krynn y como los dragones de Paladine -dorados, plateados, cobrizos, broncineos y ocres- luchan contra ellos.
Los principales personajes del libro son dragones (DAH!) y esporádicamente algún elfo, definitivamente le faltan kenders. La trama se va llevando a través de varias generaciones hasta llegar a Huma y la Dragonlance. Los conflictos son constantes, y si bien puede resultar un poco dificil de seguir a los personajes en el recambio y con los diferentes nombres y colores (lo que le da gran parte de la personalidad a cada uno) es un libro realmente entretenido y muy llevadero.
Definitivamente recomendado para aquellos que gusten de Dragonlance o de la literatura fantástica en si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precio&lt;/strong&gt;
En Argentina es difícil de conseguir porque es editorial Timun Mas (española). Descartado que lo consigan en cadenas grandes (Yenny, El Ateneo y demás) ya me cansé de preguntar y no entran al país,  pero si lo pueden pedir en algún Comic Store o su dealer de ñoñerías favorito. Aproximadamente 70$ u $80. El que quiera se lo presto :P
En España es mucho mas sencillo, los odio, y lo pueden conseguir a unos &lt;a href=&#34;http://libros.fnac.es/a11527/Douglas-Niles-Los-dragones?PID=5&amp;amp;Mn=-1&amp;amp;Ra=-1&amp;amp;To=0&amp;amp;Nu=8&amp;amp;Fr=0&#34;&gt;10€&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;PD: No encontré otra imagen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>