<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bash on xeBuz Personal Website</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/bash/</link>
    <description>Recent content in Bash on xeBuz Personal Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2012 02:03:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/bash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Script para grabar la consola en un .gif animado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/script-para-grabar-la-consola-en-un-gif-animado/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 02:03:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/script-para-grabar-la-consola-en-un-gif-animado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy me surgió una necesidad, que me pareció bastante simple pero no encontré herramientas simples que me lo solucionaran. Les dejo este script, que graba un gif de la consola durante X segundos (idea de @shinax y @rootmyword). Ese valor se lo pasamos por parámetro (no lo valido ni tiene default, porque la vida es demasiado corta para controlarlo) . Hay que correr el script con un &amp;amp; al final de la línea, asi pasa a correr en background y podemos usar la consola.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;    #!/bin/bash
    clear
    mkdir temp_gif

    segs=`expr $1 \* 5`

    for (( i = 1; i &amp;lt;= $segs ; i++ ));
    do
        printf -v number &amp;quot;%06d&amp;quot; $i
        import -window $WINDOWID temp_gif/$number.gif
        sleep 0.2
    done

    convert -delay 20 -loop 0 temp_gif/*.gif animacion.gif

    rm -R temp_gif
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El código terminó siendo más simple de lo que pensaba, toda la magia la hace &lt;strong&gt;ImageMagick&lt;/strong&gt;. Explico por línea, porque la idea siempre es aprender como funciona:
Línea 5. Toma el primer parámetro que le demos, lo multiplica por 5 porque cada imagen la saco cada 0.2 segundos ;)
Línea 9. El &lt;strong&gt;printf&lt;/strong&gt; lo utilizo para formatear &amp;i;, neceito hacer un zero-padding, o sea, rellenar con ceros a la izquierda, para que después el conversor me tome el orden correcto. El parámetro -v indica que no lo imprima, sino que lo almacene en una variable.
Línea 10. ImageMagick se encarga de guardar la imágen de la ventana que le digo, para $WINDOWSID creo que es necesario &lt;strong&gt;xorg-xwininfo&lt;/strong&gt;, ya lo tenía instalado.
Línea 13. Toma todas las imágenes de la carpeta, las concatena con un delay de 0.2 segundos y hace un loop infinito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zsh, una shell con Z de &#34;ZOMG que buena shell&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/zsh/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 18:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/zsh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z Bash&lt;/strong&gt;, o mejor &lt;strong&gt;zsh&lt;/strong&gt;, es un interprete de comándos (&lt;em&gt;shell&lt;/em&gt;), excelente alternativa al Bash que viene por defecto (&lt;em&gt;Bourne-again Shell&lt;/em&gt;). Como mejoras, se destaca:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mejorado en el autocompletado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muy customizable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corrección de tipeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejor manejo de funciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es una shell mas hipster (?)._ (En realidad no, tiene mas de 20 años, y se usa bastante&amp;hellip;pero no viene por defecto)_&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La instalación es simple, son unos poco kilobytes y seguro esta disponible en la distro que usen. En mi caso basta con:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;    pacman -S zsh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalada, debería figurar en el archivo /etc/shells, para setearla como shell por defecto tenemos que correr:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;    chsh -s $(which zsh)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La primera vez que ingresan, la shell les sugiere que ejecuten &lt;strong&gt;zsh-newuser-install&lt;/strong&gt;, lo cual es recomendable, da una pequeña pero útil instroducción, con asistentes de configuración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora sí, veamos algunas cosas que tiene para ofrecernos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autocompletado de parametros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes pensaba que bash era buena con el autocompletado, claro que viniendo del cmd de Windows cualquier cosa es mejor; zsh vino a abrir una nueva puerta a la comodidad en la línea de comandos.
Es rápidisimo y funciona con todos* los comandos, sólo pongan el - y para que liste las opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Historial de bash, compatible con zsh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las primeras cosas que necesité migrando de shell fue el historial. Pueden copiar &lt;em&gt;~/.bash_history _a _~/.histfile&lt;/em&gt; y van a tener lo mismo que bash, imprescindible si usan &lt;strong&gt;Control + R&lt;/strong&gt;.
Tambien es compatible el archivo &lt;em&gt;~/.bashrc _con el _~/.zshrc&lt;/em&gt; y el_ ~/.bash&lt;em&gt;profile&lt;/em&gt; con &lt;em&gt;~/.zprofile&lt;/em&gt;, pero en mi caso preferí hacer copias a mano de lo que necesitaba. Sólo cuestión de gustos.
Además, permite compartir el historial entre sesiones, muy comodo si entramos desde ssh y localmente a una PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;zsh-yaourt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este paquete está en el AUR, y si, adivinaron, agrega autocompletado de paquetes a yaourt, es increiblemente útil, a lo _apt-get _si quieren una comparación, es muy bueno y rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paginador &amp;lsquo;inteligente&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se si Paginador es la palabra apropiada, tampoco se si inteligente sería el adjetivo indicador. Todos somos unos vagos, por eso usamos la terminal, que mejor que escribir cat LEAME, cat LEAME | less, si, escribir solo LEAME, bueno, zsh nos entiende, así que funciona así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferentes &amp;ldquo;key bindings&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, zsh los meneja de otra forma, y es frustrante mover las fechas de dirección y no obtener lo que pretendemos. No me resultó cómodo (porque no le dí tiempo a ver como funcionaba, ya estoy viejo para algunas cosas). Para dejarlo funcionando &amp;ldquo;a lo Bash&amp;rdquo;, tienen que editar el archivo &lt;em&gt;~/.zshrc&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34;&gt;    bindkey &amp;quot;e[1~&amp;quot; beginning-of-line # Home
    bindkey &amp;quot;e[4~&amp;quot; end-of-line # End
    bindkey &amp;quot;e[5~&amp;quot; beginning-of-history # PageUp
    bindkey &amp;quot;e[6~&amp;quot; end-of-history # PageDown
    bindkey &amp;quot;e[2~&amp;quot; quoted-insert # Ins
    bindkey &amp;quot;e[3~&amp;quot; delete-char # Del
    bindkey &amp;quot;e[5C&amp;quot; forward-word
    bindkey &amp;quot;eOc&amp;quot; emacs-forward-word
    bindkey &amp;quot;e[5D&amp;quot; backward-word
    bindkey &amp;quot;eOd&amp;quot; emacs-backward-word
    bindkey &amp;quot;ee[C&amp;quot; forward-word
    bindkey &amp;quot;ee[D&amp;quot; backward-word
    bindkey &amp;quot;e[Z&amp;quot; reverse-menu-complete # Shift+Tab
    # for rxvt
    bindkey &amp;quot;e[7~&amp;quot; beginning-of-line # Home
    bindkey &amp;quot;e[8~&amp;quot; end-of-line # End
    # for non RH/Debian xterm, can&#39;t hurt for RH/Debian xterm
    bindkey &amp;quot;eOH&amp;quot; beginning-of-line
    bindkey &amp;quot;eOF&amp;quot; end-of-line
    # for freebsd console
    bindkey &amp;quot;e[H&amp;quot; beginning-of-line
    bindkey &amp;quot;e[F&amp;quot; end-of-line
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correccion de typos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los dislexicos como uno, esto es muy bueno, nos autocorrige directorios, comandos, archivos&amp;hellip; probandolo es muy bueno, no perfecto, pero ayuda a la hora de escribir rapido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links recomendados y fuentes para el post&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://zsh.sourceforge.net/Guide/zshguide.html&#34;&gt;Guía oficial (en inglés)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Zsh&#34;&gt;Wiki de Zsh, para Arch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://pwet.fr/man/linux/commandes/zsh_lovers&#34;&gt;zhs-lovers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://zshwiki.org/home/start&#34;&gt;Una wiki muy completa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://fausto23.wordpress.com/2010/01/31/zsh-esa-shell/&#34;&gt;Buena info para el .zshrc, en español&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>