<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dias De La Sombra on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/dias-de-la-sombra/</link>
    <description>Recent content in Dias De La Sombra on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2012 17:44:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/dias-de-la-sombra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Saga de los Confines de Liliana Bodoc</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/la-saga-de-los-confines-de-liliana-bodoc/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 17:44:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/la-saga-de-los-confines-de-liliana-bodoc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/TapasFinales_3_ok.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/TapasFinales_3_ok-1024x667.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Épic. Quizás sea un término muy utilizado hoy en día, casi siempre innecesariamente, pero que en este caso encaja a la perfección.
La escritora argentina Liliana Bodoc en los tres libros de la saga desarrolla una enorme épica fantastica al estilo de Tolkien. De hecho ella misma dice que El Señor de los Anillos la llevó a escribir, enojada de cierta forma con el punto de vista tan &amp;ldquo;occidental-europeo&amp;rdquo; de la cosmogonía de la Tierra Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta saga plantea un universo fantástico basado en América, plagado de referencias de la época precolombina y las invasiones europeas. Algunas muy obvias, otras más sutiles; me gusta encontrar estos detalles, como por ejemplo el nombre Nanahuatli supongo que surge de la lengua náhuatl. Así, nombres con origen mayas, aztecas, araucanos, mapuches nos van llevando por una muy bien lograda historia tanto para grandes y chicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin contar demasiado, &lt;strong&gt;Los días del Venado&lt;/strong&gt;, le primero de los libros, cuenta un poco a modo introductorio como se rigue el mundo, la geografía, los habitantes de ambos continentes. Así también los personajes que empezarán este viaje de lucha contra de Misáianes, el Odio Eterno.
&lt;strong&gt;Los días de la Sombra&lt;/strong&gt; continúa la historia del primer libro, continúa en el tiempo, surgen nuevos personajes y nos cuenta con más detalle de lo que sucede en las Tierras Fértiles y las Tierras Antiguas, el ejercito de Drimus, los brujos y el país de los señores del Sol.
&lt;strong&gt;Los días del fuego&lt;/strong&gt;, el último de la saga, es el más epico de los tres, en donde &amp;hellip;no les voy a contar que pasa &amp;hellip; ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco salió un nuevo libro de Bodoc sobre los Confines, &lt;strong&gt;Oficio de Búhos&lt;/strong&gt;, que obviamente ya leí; después les comento algunos detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dejo un fragmento, por si necesitan convencerse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[quote style=&amp;ldquo;3&amp;rdquo;]Era indispensable arengar a los hombres . Thüngur conocía el valor de esas últimas palabras y miró al sol pidiendo no equivocarse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Saben que pasa ahora mismo delante de mis ojos? Muertos, creearán ustedes. Un campo de sideresios muertos, un mundo de sideresios muertos&amp;hellip; Y yo debo decirles que no. En este instante, y por alguna razón que no me es posible comprender, tengo delante de mis ojos la sonrisa de una niña. Y es en esa sonrisa donde yo encontraré mi mayor fuerza y mi mayor coraje. Lo mismo haremos todos. Esta es la triste hora en la que debemos recordar la carne ultrajada de nuestras muejeres; la carne abierta de nuestros niños. Como a ustedes, me duelen las palabras que pronuncio. Lo hago con la certeza de que en ese dolor nos haremos invencibles. ¿Están anegados de furia sus corazones? Que así sea, porque en esa furia está nuestra victoria.[/quote]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación:&amp;ldquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>