<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yaourt on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/yaourt/</link>
    <description>Recent content in Yaourt on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2011 18:19:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/yaourt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tips Linuxeros: Optimizar pacman y la instalación de aplicaciones en Arch Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/tips-para-mejorar-la-instacion-de-aplicaciones-en-arch/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 18:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/tips-para-mejorar-la-instacion-de-aplicaciones-en-arch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La idea del post es hacer un compilado de tips y aplicaciones que puedan llegar a servir para mejorar &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Pacman&#34;&gt;pacman&lt;/a&gt; y la instalación de aplicaciones en Arch Linux. Si, escribí lo mismo que en el título pero con más palabras.
Para el usuario que venga de otras distros, como Ubuntu, le puede resultar díficil no tener esa &amp;lsquo;cosa&amp;rsquo; llamada Centro de Software, pero con un poco de maña se puede potenciar muchisimo la instalación (además no van a escuchar nunca más de los PPA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos suponiendo que saben como usar &lt;strong&gt;pacman&lt;/strong&gt;. Básicamente tenemos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Ss wally&lt;/em&gt; para buscar aplicaciones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;_pacman -S chucknorri_s para instalar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Syu&lt;/em&gt; para actualizar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;pacman -Rnd cristina&lt;/em&gt; para eliminar algo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[note color=&amp;ldquo;#cfcfcf&amp;rdquo;]Antes de empezar, la configuración está en &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf **&amp;hellip; y lo primero que tienen que agregar es una línea que diga **ILoveCandy&lt;/strong&gt;.
Si ya la agregaron, pueden seguir con el post, si no lo hacen no merecen usar Arch Linux.[/note]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optimizar el cache y la base de datos, tienen que correr &lt;strong&gt;sudo pacman -Sc &amp;amp;&amp;amp; sudo pacman-optimize&lt;/strong&gt;, pueden ponerlo en cron, es más fácil que acordarselo; &lt;strong&gt;yapos&lt;/strong&gt; también suele ser una buena opción para esto.
Instalen &lt;strong&gt;pacman-color&lt;/strong&gt;, es eye-candy nunca viene mal. Eso si, deberían crear una &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/09/02/tips-para-linux-alias-para-todos/&#34;&gt;alias&lt;/a&gt; pacman=&amp;lsquo;pacman-color&amp;rsquo; sino creanme que nunca lo van a usar.
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Reflector&#34;&gt;Reflector&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; me lo recomendaron en un &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/09/06/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/&#34;&gt;post&lt;/a&gt; y está muy bueno, mantiene actualizado el mirrorlist
Se puede optimizar un poco el tamaño de los paquetes a descargar con &lt;strong&gt;xdelta3&lt;/strong&gt; (y activando UseDelta en la configuración de pacman), no es una locura, pero algo se logra.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Ni hablar de que tienen que instalar &lt;strong&gt;yaourt&lt;/strong&gt;, es básico en cualquier Arch Linux, la forma más fácil es agregar el repositorio, actualizar e instalarlo con pacman.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[archlinuxfr]
Server = http://repo.archlinux.fr/$arch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hace? Funciona igual que pacman, pero también permite instalar paquetes del &lt;a href=&#34;https://aur.archlinux.org/&#34;&gt;AUR&lt;/a&gt;, que es basicamente la fucking gloria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se sienten como princesas del bosque de las hadas, también pueden probar algun GUI, de los que usé, creo que &lt;strong&gt;Wakka&lt;/strong&gt; - I see what you did there! - es el mejor (sin entrar en la categoría KDE que no la probé). Rápido y simple. Lo que además tiene de bueno es que las acciones que hacemos muestran el comando, entonces, con el tiempo, podemos ir perdiendo el miedo a la consola&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Z Bash, o zsh, una shell con Z de &#34;ZOMG que buena shell&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/zsh/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 18:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/zsh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z Bash&lt;/strong&gt;, o mejor &lt;strong&gt;zsh&lt;/strong&gt;, es un interprete de comándos (&lt;em&gt;shell&lt;/em&gt;), excelente alternativa al Bash que viene por defecto (&lt;em&gt;Bourne-again Shell&lt;/em&gt;). Como mejoras, se destaca:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mejorado en el autocompletado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Muy customizable.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Corrección de tipeo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mejor manejo de funciones.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es una shell mas hipster (?)._ (En realidad no, tiene mas de 20 años, y se usa bastante&amp;hellip;pero no viene por defecto)_&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La instalación es simple, son unos poco kilobytes y seguro esta disponible en la distro que usen. En mi caso basta con:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;pacman -S zsh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalada, debería figurar en el archivo /etc/shells, para setearla como shell por defecto tenemos que correr:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;chsh -s $(which zsh)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La primera vez que ingresan, la shell les sugiere que ejecuten &lt;strong&gt;zsh-newuser-install&lt;/strong&gt;, lo cual es recomendable, da una pequeña pero útil instroducción, con asistentes de configuración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora sí, veamos algunas cosas que tiene para ofrecernos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autocompletado de parametros&lt;/strong&gt;
Antes pensaba que bash era buena con el autocompletado, claro que viniendo del cmd de Windows cualquier cosa es mejor; zsh vino a abrir una nueva puerta a la comodidad en la línea de comandos.
Es rápidisimo y funciona con todos* los comandos, sólo pongan el - y para que liste las opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Historial de bash, compatible con zsh&lt;/strong&gt;
Una de las primeras cosas que necesité migrando de shell fue el historial. Pueden copiar &lt;em&gt;~/.bash_history _a _~/.histfile&lt;/em&gt; y van a tener lo mismo que bash, imprescindible si usan &lt;strong&gt;Control + R&lt;/strong&gt;.
Tambien es compatible el archivo &lt;em&gt;~/.bashrc _con el _~/.zshrc&lt;/em&gt; y el_ ~/.bash&lt;em&gt;profile&lt;/em&gt; con &lt;em&gt;~/.zprofile&lt;/em&gt;, pero en mi caso preferí hacer copias a mano de lo que necesitaba. Sólo cuestión de gustos.
Además, permite compartir el historial entre sesiones, muy comodo si entramos desde ssh y localmente a una PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;zsh-yaourt&lt;/strong&gt;
Este paquete está en el AUR, y si, adivinaron, agrega autocompletado de paquetes a yaourt, es increiblemente útil, a lo _apt-get _si quieren una comparación, es muy bueno y rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paginador &amp;lsquo;inteligente&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;
No se si Paginador es la palabra apropiada, tampoco se si inteligente sería el adjetivo indicador. Todos somos unos vagos, por eso usamos la terminal, que mejor que escribir cat LEAME, cat LEAME | less, si, escribir solo LEAME, bueno, zsh nos entiende, así que funciona así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferentes &amp;ldquo;key bindings&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;
En este caso, zsh los meneja de otra forma, y es frustrante mover las fechas de dirección y no obtener lo que pretendemos. No me resultó cómodo (porque no le dí tiempo a ver como funcionaba, ya estoy viejo para algunas cosas). Para dejarlo funcionando &amp;ldquo;a lo Bash&amp;rdquo;, tienen que editar el archivo &lt;em&gt;~/.zshrc&lt;/em&gt;
[spoiler title=&amp;ldquo;Agregar estas líneas&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;bindkey &amp;quot;e[1~&amp;quot; beginning-of-line # Home
bindkey &amp;quot;e[4~&amp;quot; end-of-line # End
bindkey &amp;quot;e[5~&amp;quot; beginning-of-history # PageUp
bindkey &amp;quot;e[6~&amp;quot; end-of-history # PageDown
bindkey &amp;quot;e[2~&amp;quot; quoted-insert # Ins
bindkey &amp;quot;e[3~&amp;quot; delete-char # Del
bindkey &amp;quot;e[5C&amp;quot; forward-word
bindkey &amp;quot;eOc&amp;quot; emacs-forward-word
bindkey &amp;quot;e[5D&amp;quot; backward-word
bindkey &amp;quot;eOd&amp;quot; emacs-backward-word
bindkey &amp;quot;ee[C&amp;quot; forward-word
bindkey &amp;quot;ee[D&amp;quot; backward-word
bindkey &amp;quot;e[Z&amp;quot; reverse-menu-complete # Shift+Tab
# for rxvt
bindkey &amp;quot;e[7~&amp;quot; beginning-of-line # Home
bindkey &amp;quot;e[8~&amp;quot; end-of-line # End
# for non RH/Debian xterm, can&#39;t hurt for RH/Debian xterm
bindkey &amp;quot;eOH&amp;quot; beginning-of-line
bindkey &amp;quot;eOF&amp;quot; end-of-line
# for freebsd console
bindkey &amp;quot;e[H&amp;quot; beginning-of-line
bindkey &amp;quot;e[F&amp;quot; end-of-line
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;[/spoiler]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correccion de typos&lt;/strong&gt;
Para los dislexicos como uno, esto es muy bueno, nos autocorrige directorios, comandos, archivos&amp;hellip; probandolo es muy bueno, no perfecto, pero ayuda a la hora de escribir rapido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links recomendados y fuentes para el post&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&#34;http://zsh.sourceforge.net/Guide/zshguide.html&#34;&gt;Guía oficial (en inglés)&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Zsh&#34;&gt;Wiki de Zsh, para Arch&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://pwet.fr/man/linux/commandes/zsh_lovers&#34;&gt;zhs-lovers&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://zshwiki.org/home/start&#34;&gt;Una wiki muy completa&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://fausto23.wordpress.com/2010/01/31/zsh-esa-shell/&#34;&gt;Buena info para el .zshrc, en español&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Quizas no todos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lentitud en la instalacion de paquetes con pacman</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 14:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/lentitud-en-la-instalacion-de-paquetes-con-pacman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace unos días noto que al actualizar o instalar nuevos paquetes con pacman o yaourt se toma una eternidad en actualizar.
En un primer momento pensé que era problema de la conexión, pero me pasaba en casa y en el laburo, con dos ISP diferentes, entonces el problema pasaba por otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando en el foro encontré a alguien que le pasaba algo similar, la solución surgió corriendo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; url=$(pacman -Sp linux | tee /dev/stderr) &amp;amp;&amp;amp; curl --verbose &amp;quot;${url}&amp;quot; -o /dev/null
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se puede ver que trata de conectarse a mirror.kernel.org, que esta caído: &lt;a href=&#34;http://www.archlinux.org/mirrors/status/&#34;&gt;http://www.archlinux.org/mirrors/status/&lt;/a&gt;. Basta con editar el archivo /etc/pacman.d/mirrorlist&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después deben correr pacman -Syy para actualizar los repositorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que deseen ver los más rápidos, pueden seguir los pasos de la wiki, correr rankmirror la verdad que ayuda mucho en la velocidad &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Mirrors#List_by_speed&#34;&gt;https://wiki.archlinux.org/index.php/Mirrors#List_by_speed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>