<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/categories/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2013 20:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Licencia para ir al cine</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/licencia-para-ir-al-cine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 20:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/licencia-para-ir-al-cine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Así como existe una licencia para conducir que te permite manejar un vehículo debería existir un carnet que te habilite la entrada a los cines. La deberías sacar con un exámen previo con normas de convivencia y reglas básicas.
Este carnet se renovaría, podrías sacar entradas con un ID único y asi llevar un registro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se podría imponer un sistema de puntos, que te descuenten por:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hablar: 3 puntos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hablar por teléfono: 5 puntos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Spoilear: 10 puntos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Revolver el pochoclo: 1 punto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Abrir caramelos: 2 puntos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tomar gaseosa cuando ya no hay nada: 2 puntos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ir con un bebé: 5 puntos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Al perder x cantidad de puntos, se te revoca la licencia por unos meses y para renovarla hay que hacer un curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No aseguraríamos que, al ir al cine, no renegaríamos con pelotudos que no saben comportarse :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Charla] Introducción al desarrollo web de videojuegos</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/charla-introduccion-al-desarrollo-web-de-videojuegos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 12:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/charla-introduccion-al-desarrollo-web-de-videojuegos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El jueves 6 a las 19hs voy a estar en la UTN de Córdoba para dar una charla sobre desarrollo de videojuegos para navegadores (en HTML5, todos sabemos que Flash es malvado) invitado por la gente de &lt;a href=&#34;http://uni-code-group.blogspot.com.ar/&#34;&gt;&lt;strong&gt;UNI-CODE&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, un grupo de estudiantes que se encarga de divulgación de tecnología libre de humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La charla es abierta para todos y está de más decir que es gratis, va a ser muy introductoria con algunos conceptos básicos. También se va a mostrar un framework, &lt;a href=&#34;http://craftyjs.com/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Crafty&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, para simplificar el desarrollo. Si bien está pensada para programadores, la idea es juntar gente con ganas, quien sabe, puede surgir algun proyecto entre las personas que asistan. Las ganas de muchos están, falta organizarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/09/Flyer-6-9-12.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/09/Flyer-6-9-12-353x500.jpg&#34; alt=&#34;Desarrollo de videojuegos&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HeavySaurios, metal para chicos (y no tan chicos)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/heavysaurios-metal-para-chicos-y-no-tan-chicos/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 18:47:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/heavysaurios-metal-para-chicos-y-no-tan-chicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/07/heavy_0.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/07/heavy_0.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien al inicio estuve en contra de la banda porque era una copia de &lt;a href=&#34;http://www.hevisaurus.com/&#34;&gt;Hevisaurus&lt;/a&gt;, una banda finlandesa, con el tiempo terminé aceptando que la idea llevada al español era muy buena.
Con sólo mirarlos se destacan, &lt;strong&gt;es una fucking banda de dinosaurios que tocan heavy metal.&lt;/strong&gt; con letras orientadas a los chicos pero con música que puede disfrutar cualquiera.
&lt;a href=&#34;http://www.heavysaurios.com/&#34;&gt;HeavySaurios&lt;/a&gt; llega de la mano de Sony en Argentina para mostrarle a los más peques que no tiene que &amp;ldquo;tirarse un paso&amp;rdquo; ni aplaudir como imbéciles en los programas de Disney o Discovery Kids.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo verán, la puesta en escena es muy atrayente, y los temas muy pegadizos. Uno de mis preferidos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Pueden descargar el disco acá (porque no se consigue fácil)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.multiupload.nl/TADR9X2MG2&#34;&gt;Formato MP3&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.multiupload.nl/7PKRL4TVSJ&#34;&gt;Formato OGG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNU/Linux para amas de casa. #BarCampCBA</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/gnulinux-para-amas-de-casa-barcamp/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 17:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/gnulinux-para-amas-de-casa-barcamp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/06/gnu_linux.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/06/gnu_linux.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado pasado fue el &lt;a href=&#34;http://barcampcordoba.org/&#34;&gt;BarCampCBA&lt;/a&gt; en Córdoba, que dicho sea de paso salió excelente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveché la ocasión, sabiendo que el púbico era bastante heterogéneo para dar una charla sobre GNU/Linux y Software Libre, desde lo básico, sin caer en evangelizaciones. La idea era demostrar que cualquiera puede usar Linux, que las opciones de software satisfacen las necesidades de la mayoría e incluso que instalarlo es bastante sencillo. Salí bastante conforme, no me abuchearon jaja y aprendí de algunos errores que después corregiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dejo aca &lt;a href=&#34;http://jesusroldan.com/Charlas/linux.html&#34;&gt;la charla&lt;/a&gt;, como no fue grabado ni trasmitida por streaming, sólo son las diapositivas. Algunas van a parecer medio colgadas, sin texto ni nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presentación está hecha completamente con software libre. El framework que usé para los slides es &lt;a href=&#34;http://bartaz.github.com/impress.js&#34;&gt;impress.js&lt;/a&gt;, para mostrar las imágenes usé &lt;a href=&#34;http://reallysimpleworks.com/slideshow/&#34;&gt;Really Simple™ Slideshow&lt;/a&gt; y después GIMP para editar detalles y gedit para escribir el código. Una vez que le agarrás la mano es bastante simple de hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieren el código fuente está subido a &lt;a href=&#34;https://github.com/xeBuz/Charlas&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprar en el exterior, con envíos gratuitos a la Argentina [DealExtreme, FocalPrice, DinoDirect]</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/comprar-en-el-exterior-con-envios-gratuitos-a-la-argentina-dealextreme-focalprice-dinodirect/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 14:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/comprar-en-el-exterior-con-envios-gratuitos-a-la-argentina-dealextreme-focalprice-dinodirect/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voy a contarles un poco la experiencia que tuve en compras a sitios asiáticos de envío gratuito o &amp;ldquo;free shipping&amp;rdquo;.
En los últimos años hice varias compras, muchas en realidad, todas idioteces&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes que nada, las compras las vengo haciendo desde el 2009 aproximadamente, ahora desde el bloqueo de las importaciones se puso mucho más complicada la compra, voy a tirarles tips que puede que sirvan, pueden que no. Un saludo a Cristina de paso ¬¬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;tiempo&lt;/strong&gt; que tarda un pedido en llegar, siempre suponiendo que el tipo de envío es el básico, es decir, el gratuito, oscila entre los 20 y los 40 días. Se que no despachan automáticamente lo que compres, acumulan cierta cantidad y recién hacen el envío (por eso todos ponen mas o menos al mismo tiempo que le llegaron cosas).
Pueden pagar por otros servicios de envío como EMS, DHL, Fedex o UPS. Todos tienen el beneficio del tiempo, pero suelen ser precios altos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;pago&lt;/strong&gt; depende del sitio. Pueden hacerlo directamente con la tarjeta de cŕedito sin página intermedia (por supuesto que tienen que ser tarjetas internacionales: Visa, MasterCard, American Express) o con servicios como PayPal (es el que suelo usar), Moneybookers, Wire Transfer (o sea Western Union) y algún que otro método que desconozco como funcionan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy importante que antes de entregarse a un frenesí capitalista tengan en cuenta algunos &lt;strong&gt;límites de compra&lt;/strong&gt;. Traten de que los artículos que compran no excedan los 25 dólares, &lt;a href=&#34;http://www.afip.gov.ar/aduana/envios.asp#encpart&#34;&gt;está reglamentado ese límite&lt;/a&gt;; si superan ese monto puede quedar parado en la Aduana, lo que conlleva a un tramite personal y tedioso para sacarlo, y además tienen que pagar la mitad del excedente de esos 25 USD. Si la aduana les llega a parar el producto que sale menos de 25 USD nombrenles la reglamentación, quedan de cara. Me pasó una vez que pedi algo de 10 USD, pero que parecía el lente de una cámara reflex entonces me lo pararon. Al final sólo tuve que pagar $2 por cada día que estuvo en el depósito.
Si piden varios artículos que en la suma exceden los 25 USD, los chinos son unos genios y dividen los artículos en varios envíos de menos costo :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;tamaño&lt;/strong&gt; del paquete no se si influye tanto, puede que si, pero compre un helicóptero a radio control con una caja de un metro de largo y me llegó a la puerta de casa, pero el cartero no estaba tan feliz como yo. Ojo, fue el único pedido medianamente grande que me llegó, pero no era pesado, a lo mejor eso si influye. &lt;em&gt;(Acá comenta @Darem0 que el peso no tiene que ser mayor de medio kilo)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;sitios&lt;/strong&gt; que más uso son DealExtreme, FocalPrice y DinoDirect:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dealextreme.com/default.dx/r.32003360&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/01/DealExtreme.png&#34; alt=&#34;DX Logo&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;DealExtreme.com&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
&lt;table border=&#34;0&#34; &gt;
&lt;tbody &gt;
&lt;tr &gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td &gt;Es el primero que conocí, quizás sea el que tiene la mejor relación entre cantidad de productos y precios. Tiene gran cantidad de artículos, desde juguetes a tablets, con una gama muy variada (por ejemplo, tiene muchas cosas de electrónica a muy buen precio).
No tuve muchos problemas comprando. Una vez me llegó un reloj roto, hice el reclamo desde el sitio y me lo reenviaron, sin costo&amp;hellip; pero bueno, el reloj no valía mucho, sólo fueron un par de latigazos a algún empleado y ya.
El método de pago que usé siempre fué PayPal, me debitan de la VISA pesos, tenés que elegir la conversión antes de confirmar el pago.
Es mi preferida para comprar idioteces innecesarias.
&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td width=&#34;150px&#34; &gt;[xrr rating=4.&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Precio&amp;rdquo;]
[xrr rating=3.&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Calidad&amp;rdquo;]
[xrr rating=4.0/5 imageset=default label=&amp;ldquo;Soporte&amp;rdquo;]
[xrr rating=3.&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Envío&amp;rdquo;]
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.focalprice.com&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/01/focalprice.gif&#34; alt=&#34;FP Logo&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;FocalPrice.com&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
&lt;table border=&#34;0&#34; &gt;
&lt;tbody &gt;
&lt;tr &gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td &gt;Este sitio se parece bastante a DealExtreme, en cuanto a cantidad de artículos y precios. Algunas cosas hay mas en uno que en otro, pero son muy similares.
También hice varias compras sin problemas. Puntualmente un envió no me llegó y al mes y medio lo reclamé&amp;hellip; me lo reenviaron sin pagar nada; pero insisto, eran boludeces, nada demasiado caro.
El envio al igual que DX está rondando el mes, días más días menos.
Quizás si quieren comprar algun celular (hay una nota abajo al respecto) en FocalPrice tienen mas variedad para elegir
&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td width=&#34;150px&#34; &gt;[xrr rating=&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Precio&amp;rdquo;]
[xrr rating=&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Calidad&amp;rdquo;]
[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Soporte&amp;rdquo;]
[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Envío&amp;rdquo;]
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.dinodirect.com&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/01/DinoDirect-Logo.gif&#34; alt=&#34;DD Logo&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;DinoDirect.com&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
&lt;table border=&#34;0&#34; &gt;
&lt;tbody &gt;
&lt;tr &gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td &gt;Este es el mejor sitio en cuanto a calidad de artículos, opciones y envío, pero asi también es el mas caro, por más que todo diga que está en promoción, es una mentira.
Para que que den una idea, una compra que hice en DinoDirect me dio para elegir si era 110/220V, la ficha del enchufe y el color de lo que quería; en los otros sitios suele ser bastante azaroso.
La variedad que tiene también supera a los sitios anteriores, tiene mucha ropa y cosas para la casa que a los demás les falta.
En el envió tiene mucho más cuidado, suelen mandar todo con mucha protección así que es dificil que algo llegue roto. Además quizas sea sólo casualidad, pero los pedidos no me demoraron mucho más de 20 días.
&lt;/td&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;td width=&#34;150px&#34; &gt;[xrr rating=2.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Precio&amp;rdquo;]
[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Calidad&amp;rdquo;]
[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Soporte&amp;rdquo;]
[xrr rating=&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; imageset=default label=&amp;ldquo;Envío&amp;rdquo;]
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
Algunas ultimas recomendaciones, más allá del monto que compren y el tamaño del envío, tengan especial atención a:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Assorted Colos significa: &amp;ldquo;Tenemos muchos colores, te vamos a mandar el peor de todos&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Celulares: Si bien &lt;em&gt;creo que todos&lt;/em&gt; los celulares que venden esos sitios tienen una banda compatible con la de Argentina, tengan en cuenta que las importaciones a celulares están bloqueadas. Yo compré uno, dual chip, antes de que se pongan densos con el bloqueo y funcionó genial con cualquier compañia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tipo de pantalla de celulares: si son touchscreen, fijense que sean capacitivas y no resistivas, las primeras tienen mucha mas calidad, a las resistivas les van a tener que pegar con un martillo para que funcionen, y se rompen mucho mas fácil.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se que esta prohibido el ingreso de cigarrillos electrónicos, por si se les ocurre comprar eso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Helicóptero a radiocontrol es bueno, pero la autonomía que tiene es de unos 5 minutos con una carga de 20-25.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si compran un muñeco de Android o de Super Mario, van a querer todos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para artículos que pueden llegar a romperse en el envío, traten de hacer la compra por DinoDirect, todo el packaging reduce las chances de que se rompa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Siempre es posible que a personal del Correo Argentino le guste lo que compraron. (un saludo al hijo de puta que tiene mis remeras de Threadless, ojalá hayas sido el flaco del Tres Tiros en la boca).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Ustedes tiene alguna otra recomendación?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar, algunas compras que hice. No me juzguen, se que son idioteces, pero soy feliz con esas idioteces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[nggallery id=4]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De cómo llegué a ArchLinux y por qué no lo cambio...</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/de-como-llegue-a-arch-linux-y-porque-no-lo-cambio/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 21:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/de-como-llegue-a-arch-linux-y-porque-no-lo-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos cuantos años que uso GNU/Linux, no muchos, pero los suficientes como para ir probando diferentes distros hasta llegar al lugar en donde más cómodo me sentí: &lt;strong&gt;Arch Linux&lt;/strong&gt;
El primer contacto que tuve con GNU/Linux fue, como muchos, desde un LiveCD&amp;hellip; &lt;strong&gt;Knoppix&lt;/strong&gt; en este caso. recuerdo que me había gustado hasta visualmente (eso que era KDE, pobre de mi), pero mucho uso no le podía dar; nunca pude levantar el cablemodem por USB.
En ese momento, compartía la PC con mi familia y tenía un disco de 4Gb, ergo, era imposible hacer una instalación con doble booteo, mucho menos con mis conocimientos de infranewbie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después llegó mi primer PC en el laburo, en la municipalidad de Río Grande. ¡Instalación en disco! La distro elegida fue &lt;strong&gt;Mandrake&lt;/strong&gt; 7; era joven y leía la &lt;strong&gt;Tira Ecol&lt;/strong&gt; siempre :P
También fue a los ponchazos el uso, estuve un tiempo muy largo usando el fondo de pantalla en rojo porque me loggeaba como root, sin saber las consecuencias que podía traer. Pero sirvió de mucho, darse cuenta que el uso diario era indistinto en el Sistema Operativo y descubir el sistema de repositorios para instalar aplicaciones&amp;hellip; ¡era algo formidable!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt; fue la distro que le siguió, y ahí conocí &lt;strong&gt;Gnome&lt;/strong&gt; (¡Hallelujah!); no recuerdo como llegué a Debian, pero a lo mejor fue porque dije &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ah mirá, las versiones son como los de Toy Story&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&amp;lt;!&amp;ndash; more &amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente turno fue para &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; 5.10 (Breezy Badger), después de que me llegara un paquete de CDs desde, si no recuerdo mal, Canadá. Desde ese momento me hice ubuntero a morir, era fachero, era rápido, te mandaban CDs gratis, tenía un buen nombre&amp;hellip;&lt;em&gt;era como la nueva soda de cola, llegó para quedarse&lt;/em&gt;. Era la época en la que evangelizaba a más no poder, repartía CDs, probaba las alfas, betas, release candidate y cuanto podía&amp;hellip; cosa que hoy me parece totalmente ridícula teniendo una distro rolling release. Así pasaron los años, los wallpapers, y poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al pasar unos años sentía que me quedaba corto Ubuntu. Probé diferentes versiones, pero el destkop enviorment no era el problema. Ahi fue &lt;strong&gt;XFCE&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;KDE&lt;/strong&gt; de nuevo, &lt;strong&gt;LXDE&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;E17&lt;/strong&gt;&amp;hellip; y así. Volví a Debian, pero sentía que era poco el cambio, de hecho lo era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quise hacer hombrecito, bajé &lt;strong&gt;Gentoo&lt;/strong&gt;, me puse el casco, la cota de malla a la notebook y fui&amp;hellip; para chocar de frente con un kernel que no aceptaba mi placa inalámbrica. [pullquote align=&amp;ldquo;right&amp;rdquo;]Así como el viejo chiste &amp;ldquo;&lt;em&gt;Ubuntu es una palabra africana que significa &amp;lsquo;No puedo instalar Debian&amp;rsquo;&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, en este caso Arch fue la solución a &amp;lsquo;No puedo instalar Gentoo&amp;rsquo;.[/pullquote] Algo más pasaba que ahora no recuerdo, pero actualizaba el kernel y se me rompía todo. Después de mucha frustraciones, googleadas y demás, bajé &lt;strong&gt;Arch&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio hubo una relación de amor-odio, fueron varias reinstaladas hasta lograr un sistema estable, que probando algo tarde o temprano se rompía. Pero el concepto de tener un sistema limpio, con la posibilidad de instalar lo que uno quisiera era tentador.
La wiki de Arch Linux fue todo lo que necesitaba, completisima, y si algo no estaba ahi, el foro se encargaba de solucionarme los problemas. ¿Acaso la comunidad no es lo mejor de GNU/Linux? Bueno, Arch Linux tiene una gran comunidad. En Ubuntu, y sin ofender, se veian muchas respuestas sin ayuda, del tipo &amp;lsquo;Lo que vos estas haciendo mal es usar la aplicación que vos queres y no la que yo uso&amp;rsquo;, que incluso yo los habŕe hecho en algun momento, sin dudas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que estabilicé el sistema, en la notebook, y con un tiempo de uso me pareció que era tiempo de abandonar el doble booteo. Ya me había recibido, asi que no necesitaba programar más en Delphi, los juegos no me tentaban, ya había podido dejar la adicción al WoW, era el momento justo.
Eso hará ya dos años, casi tres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día, a parte de esa flexibilidad de poder dejar el sistema configurado como yo quiera, están los repositorios oficiales y el gran &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; (aplausos) que tiene casi toda aplicación o libreria que necesites, eso, a una distro la hacen sumamente potente, no importa que review lea en los blogs, se que &amp;ldquo;yaourt -Ss app&amp;rdquo; en el 99% de los casos me trae lo que quiero, y me resuelve las dependencias que hagan falta y todo es alegría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no cambiaría otra vez, si ya cambié de distros mas que de medias?
En primer lugar, para mi perdió sentido la idea de tener que actualizar cada tantos meses&amp;hellip; ¿por que? ¿que necesidad? Detalles visuales, aplicaciones nuevas que se podrian instalar normalmente y muy poco más, a riesgo de instalar aplicaciones innecesarias, problemas en la actualización, cambios sin avisar ya sea instalando de mas, o desinstalando sin dar opción&amp;hellip; en fin, los riesgos son muchos, los beneficios reales muy pocos.
Segundo, desconozco otra distro con un repositorio tan grande, ya me puse viejo y vago, quiero todo al alcance de un comando.
Tercero, la comunidad. Ya sea en la wiki, en el foro o en canales IRC, siempre hay información o gente dispuesta. No digo que en otros lados no exista, pero Arch no se queda atrás.
Cuarta, Arch no sólo tiene gran cantidad de aplicaciones, sino que es de los primeros en actualizar. Recuerdo cuando salió Gnome3 fue la primera distro en tomarlo, cuando ahora recién algunos lo estan probando. Esto, para los que siempre quieren probar lo mas nuevo es la gloria. Habilitar el repositorio [testing] es poner tu distro en modo Chuck Norris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gracias por haber llegado hasta el final, por más que sea scolleando, era largo, ¿no?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>