<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libro on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/libro/</link>
    <description>Recent content in Libro on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Apr 2012 15:54:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/libro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cuentos de Terror narrados por Alberto Laiseca</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/cuentos-de-terror-narrados-por-alberto-laiseca/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 15:54:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/cuentos-de-terror-narrados-por-alberto-laiseca/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Laiseca2.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Laiseca2.jpg&#34; alt=&#34;Alberto Laiseca&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Laiseca, un escritor conocido por su estilo sombrío y por haber dejado la obra de literatura argentina más extensa, Los Sorias, que consta de 1.300 páginas (obra que no tuve la oportunidad ni el tiempo de leer), allá por el 2001 apareció en las noche de I-Sat narrando grandes clásicos de la literatura; cigarrillo en mano, primeros planos, sombras y luces ténues, en 10 minutos era capaz de lograr un ambiente ideal para los cuentos que contaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dejo los audios de varios capítulos (están en Youtube si quieren ver los videos) son aproximadamente 4 horas de reporducción. La lista de cuentos que van a encontrar es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aurelia (T.E.A. Hoffmann)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Casa tomado (Julio Cortazar)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Corazón delator (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El alacrán (Fray Gómez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El caballito de madera (D. H. Lawrence)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El derrochador y el alquimista (Li Fou Yen)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El deseo (James Sthepens)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El extraño caso del Sr. Valdemar (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El extraño (H.P. Lovecraft)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El (Guy de Maupassant)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El hambre (Mujica Lainez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El precio de la cabeza (John Russell)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Escuchen (Joe R. Lansdale)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La cabeza de mi padre (Alberto Laiseca)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La caída de la Casa Usher (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La casa del juez (Bram Stoker)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La curiosa aventura de Mr. Bond (Nugent Barker)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La escudilla de cobre (George Fielding Eliot)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La esperanza (Villers de L&amp;rsquo;isle Adams)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La galera (Mujica Linez)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La gallina degollada (Horacio Quiroga)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La pata de mono (W.W. Jacobs)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Venus de ille (Próspero Mérimée)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ligeia (Edgar Allan Poe)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sabueso (H. P. Lovecraft)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Quien sabe (Guy de Maupassant)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Una muerte en la familia (Miriam Allen de Ford)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;descarga-en-formato-mp3-http-www-jesusroldan-com-alberto-20laiseca-20-20cuentos-20de-20terror-rar:b15cced626864032a4bde30c6c3fdfe1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jesusroldan.com/Alberto%20Laiseca%20-%20Cuentos%20de%20Terror.rar&#34;&gt;Descarga en formato MP3&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;descarga-en-formato-ogg-http-www-jesusroldan-com-alberto-20laiseca-20-20cuentos-20de-20terror-tar-gz:b15cced626864032a4bde30c6c3fdfe1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jesusroldan.com/Alberto%20Laiseca%20-%20Cuentos%20de%20Terror.tar.gz&#34;&gt;Descarga en formato OGG&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No dejen de visitar su blog personal &lt;a href=&#34;http://albertolaiseca.blogspot.com.ar/&#34;&gt;http://albertolaiseca.blogspot.com.ar/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudad de Clifford Simak</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/ciudad-de-clifford-simak/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 21:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/ciudad-de-clifford-simak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El primer libro de Clifford Simak con el que me cruzo, y cumplió ampliamente mis espectativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_1058&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;171&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Tapa &amp;ldquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/ciudad.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/ciudad-171x300.jpg&#34; alt=&#34;Ciudad, de Clifford Simak&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es un libro de ciencia ficción, y como tal, hace uso de múltiples recursos bastante utilizados en el género (en él se pueden encontrar con androides, perros que hablan, humanos mutantes, viajes al espacio&amp;hellip; esas cosas que tanto nos entretienen) pero en ningún momento hace abuso de los mismo y siempre los emplea en ciertos límites evitando lo fantástico y espectacular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia de un paseo de miles de años, en donde generación tras generación cuenta la vida de algunos miembros de la familia Webster. Durante todos estos años, la humanidad sufre grandes cambios en su mentalidad, sin contarles demasiado del libro muchos de ellos emigran, primero de la ciudad, luego del planeta, dejando diezmada la población de la Tierra, planteando un cambio en la política. Si la gente no vive en ciudades ¿Por qué mantener los gobiernos? ¿A quienes gobiernan?
Durante este tiempo un androide mayordomo, Jenkins, no va a ir acompañanado a lo largo del relato. Un personaje muy bien logrado y carismático, siempre me recordó a Marvin de The Hitchhiker&amp;rsquo;s Guide to the Galaxy y a C3PO de Star Wars. Después de un tiempo, los perros van a protagonizar la historia, perros que a través de operaciones pudieron hablar, y que durante generaciones lograron crear una sociedad que pareciera &amp;lsquo;&lt;em&gt;perfecta&lt;/em&gt;&amp;rsquo; para los animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una lectura muy entretenida para los amantes del género y quizás pueda gustar para los que no lo son tanto; es un libro que se lee muy fácil y no cae en tecnicismos que pueden aburrir o confundir al que no está acostumbrado. Pero ojo que puedo exagerar, siempre me divierte leer libros viejos (o ver películas), que hablen sobre el futuro; éste en particular lo plantea bastante un mundo bastante nostálgico.
El libro es de 1953, por lo que pueden conseguirlo en muchas librerías (incluso hasta de compra-venta) a muy precio. Sino, pueden descargar &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2012/04/Ciudad-Clifford-D-Simak.pdf&#34;&gt;el PDF.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=4.&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación:&amp;ldquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Dragones -  Douglas Niles [Dragonlance]</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/los-dragones-douglas-niles-dragonlance/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 18:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/los-dragones-douglas-niles-dragonlance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/08/Dragons-Dragonlance.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/08/Dragons-Dragonlance.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[xrr rating=8.&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; label=&amp;ldquo;Calificación = Muy Bueno&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Voy a empezar a escribir sobre los libros que voy leyendo y este tiene el honor de abrir la categoría&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Dragones escrito por Douglas Niles, basado en el universo de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Dragonlance&#34;&gt;Dragonlance&lt;/a&gt;, universo de fantasía creado por Margaret Weis y Tracy Hickman.
&amp;lt;!&amp;ndash; more &amp;ndash;&amp;gt;
El libro pertenece a la serie: &amp;ldquo;The Lost Histories&amp;rdquo; pero es único y no es necesario leer algun otro para terminar la historia. Para entender algunas cuestiones propias del mundo de Dragonlance, es necesario por lo menos haber leído Las Crónicas (Referencias como Tahkisis o Paladine, asi como tambien razas y lugares de Krynn son importantes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso: Spoiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resúmen&lt;/strong&gt;
La historia comienza mucho antes que las sagas principales, y el tiempo se mide en invierno de dragones, ergo, dura mucho. Cuenta como Takhisis lidera su horda de dragones cromáticos -blancos, negros, verdes, azules y rojo- sobre las tierras de Krynn y como los dragones de Paladine -dorados, plateados, cobrizos, broncineos y ocres- luchan contra ellos.
Los principales personajes del libro son dragones (DAH!) y esporádicamente algún elfo, definitivamente le faltan kenders. La trama se va llevando a través de varias generaciones hasta llegar a Huma y la Dragonlance. Los conflictos son constantes, y si bien puede resultar un poco dificil de seguir a los personajes en el recambio y con los diferentes nombres y colores (lo que le da gran parte de la personalidad a cada uno) es un libro realmente entretenido y muy llevadero.
Definitivamente recomendado para aquellos que gusten de Dragonlance o de la literatura fantástica en si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precio&lt;/strong&gt;
En Argentina es difícil de conseguir porque es editorial Timun Mas (española). Descartado que lo consigan en cadenas grandes (Yenny, El Ateneo y demás) ya me cansé de preguntar y no entran al país,  pero si lo pueden pedir en algún Comic Store o su dealer de ñoñerías favorito. Aproximadamente 70$ u $80. El que quiera se lo presto :P
En España es mucho mas sencillo, los odio, y lo pueden conseguir a unos &lt;a href=&#34;http://libros.fnac.es/a11527/Douglas-Niles-Los-dragones?PID=5&amp;amp;Mn=-1&amp;amp;Ra=-1&amp;amp;To=0&amp;amp;Nu=8&amp;amp;Fr=0&#34;&gt;10€&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;PD: No encontré otra imagen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>