<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Distro on Personal Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/distro/</link>
    <description>Recent content in Distro on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2011 04:41:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/distro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gnome2 en ArchLinux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/gnome2-en-archlinux/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 04:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/gnome2-en-archlinux/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como hay mucho usuarios descontentos con el resultado de Gnome 3, incluído Linus Torvals, era evidente que iban a existir formas de volver a la versión anterior, y Arch claro que la permite, y eso que fué de las primeras distros en cambiar :P
Buscando encontré dos, la primera es un fork, la segunda un downgrade directo; me quedo con la primera. Si no se pudieron acostumbrar al cambio, si gnome-shell ya les dió una úlcera y no pueden esperar la versión 3.2, quizás alguna de estas opciones les sea útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilizar un fork: Mate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, tiene que editar el archivo &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf&lt;/strong&gt;, agregando estas lineas al principio de la lista de repositorios
[code]
[mate]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contains-official-mate-desktop-packages-gnome2-fork:833a75177de8e75cddde15e0b36cb15f&#34;&gt;Contains official mate desktop packages (gnome2 fork)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Server = &lt;a href=&#34;http://germ.winpe.com/archlinux/mate/$arch&#34;&gt;http://germ.winpe.com/archlinux/mate/$arch&lt;/a&gt;
[/code]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar Mate, tiene que correr:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; pacman -Syyu &amp;amp;&amp;amp; pacman -Sf mate-desktop-environment
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En mi caso aparecieron varios conflictos, ponga si a todo, no tuve problemas con ninguno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues de eso, tiene varios paquetes mas para instalar, todos opcionales pero suman: mate-extract mate-applets mate-terminal mate-image-viewer mate-themes. Así mismo, deberían instalar temas o cualquier eyecandy que necesiten para Gnome 2 que no sea necesario en el 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_318&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Gnome 3.0.2, antes del update&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-300x225.png&#34; alt=&#34;Gnome 3&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption] [caption id=&amp;ldquo;attachment_320&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Una vez instalado Mate&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-1.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-1-300x225.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption] [caption id=&amp;ldquo;attachment_322&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Mate, despúes de instalar themes y modificar la apariencia.&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-2.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.jesusroldan.com/wp-content/uploads/2011/09/Screenshot-2-300x225.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilizar una versión antigua de paquetes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, lo que vamos a hacer es cambiar el repositorio en donde se encuentra Gnome, utilizar uno que no haya sido actualizado a Gnome3.x e instalar en cambio Gnome2.32.1, supongo que es la última versión estable antes del cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tenemos que editar el archivo &lt;strong&gt;/etc/pacman.conf&lt;/strong&gt;, pero en lugar de agregar un repositorio cambiamos el extra
[code]
[extra]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;incluir-etc-pacman-d-mirrorlist:833a75177de8e75cddde15e0b36cb15f&#34;&gt;Incluir = / etc / pacman.d / mirrorlist&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Server = &lt;a href=&#34;http://arm.konnichi.com/2011/04/30/extra/os/$arch&#34;&gt;http://arm.konnichi.com/2011/04/30/extra/os/$arch&lt;/a&gt;
[/code]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después corren esta aberración:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; pacman -Syyfuu -nodep
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminen (básicamente lo que hace es actualizar los repositorios, forzar el update, y en caso de que sea necesario realizar un downgrade de lo que haya, va a instalar todos los paquetes de Gnome que encuentre, son varios megas), en /etc/pacman.conf dejen el repositorio extra como corresponde y además coloquen esto para que no actualice gnome ni gnome-extra (asi no lo pisa con la versión 3)
[code]
IgnoreGroup = gnome gnome-extra
[/code]
Les debo screenshots de esta prueba, ya borré el snapshot y son muchos megas para descargar como para hacerlo de nuevo sólo para las imágenes :(&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Ambas pruebas fueron realizadas con una &lt;a href=&#34;http://blog.jesusroldan.com/2011/08/31/virtualboxes-org-descarga-de-maquinas-virtuales/&#34;&gt;máquina virtual&lt;/a&gt;  con una instalación estandar, con gnome y gnome-extra instalado por defecto, es decir, en ambos casos hice un downgrade de Gnome 3, que me pareció el caso en el que podía detectar mas problemas.
&lt;strong&gt;De las dos opciones, les recomiendo la primera, la segunda da bastantes dolores de cabeza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿De dónde proviene el nombre de Arch Linux?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/%C2%BFde-donde-proviene-el-nombre-de-arch-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 18:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/%C2%BFde-donde-proviene-el-nombre-de-arch-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos cuantos días, @N1colas_ compartío &lt;a href=&#34;http://usemoslinux.blogspot.com/2011/07/de-donde-provienen-los-nombres-de-las.html&#34;&gt;este&lt;/a&gt; enlance, en donde hablaban del origen de los nombres de varias distros de Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estaba &lt;strong&gt;Arch&lt;/strong&gt;, y hay varios comentarios al respecto con supuestos bastante buenos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busqué en la Wiki, en los FAQs, en el Foro y en varios otros sitios pero no encontré información al respecto, asi que lo mejor fue ir a la fuente y le mandé un e-mail a Judd Vinet, creador de la distro, que me contestó en apenas unos días :D&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Hi Jesus,

I&#39;m happy to hear you&#39;re liking Arch!

I&#39;m surprised that the origins of the name haven&#39;t found their way on to the wiki - I did find a copy of an old FAQ that explained my choice - you can see it here:  http://web.archive.org/web/20020605061933/www.archlinux.org/faq.php

I hope that helps!

Best,
Judd&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como verán en ese link (una copia de la FAQ del sitio) dice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;[Q]  Why the name Arch Linux?
[A]  From dictionary.com:

     arch (ärch)
     adj.

     1. Chief; principal: their arch foe.
     2. Mischievous; roguish: an arch glance.


     I came across the well-known term &#34;arch-enemy&#34; in a book and
     clued in that &#34;arch&#34; means &#34;the primary&#34;, &#34;the principal&#34;, the one
     that comes first among others.  Far from true with regard to
     Arch Linux perhaps, but I&#39;m proud of it.  Now, the second
     definition may or may not fit; I guess it depends on how you use
     your computer.  ;)&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; que sería &lt;em&gt;algo asi&lt;/em&gt; como:
_Me encontré con la conocida expresión &amp;ldquo;achienemigo&amp;rdquo; en un libro y supuse que ese &amp;ldquo;arch&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;primario&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el principal&amp;rdquo;, el que viene primero antes que otros.
Tal vez lejos de la verdad con respecto a Arch Linux, pero estoy orgulloso de el. Ahora, la segunda definición puede o no ser conveniente; supongo que depende de cómo usted use su computadora. ;) _&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>